Windows 爆 RID 綁架漏洞，至少 10 個月未修補

哥倫比亞安全研究人員發現Windows 上有個很容易執行 RID 綁架漏洞，可讓駭客以他人帳號取得受害電腦的管理員控制權，然而這個存在至少 10 個月的漏洞都未獲得修補。

安全公司 CSL 執行長 Pedro Garcia 於去年 12 月發現到這個 RID 綁架（RID hijiacking）漏洞。RID（relative identifier，相對識別碼）是加上用戶帳號安全識別碼（SID）後，描述電腦或網域允許的帳號。 常見的RID是代表內建管理員帳號的 500 或代表 Guest 的 501 。

Garcia 為測試攻擊撰寫了一個 Metasploit 模組。他發現，只要對 Windows PC 傳送 meterpreter session 即可改寫 Windows 機碼，進而修改和用戶帳號下的 RID，並為另一個帳號群組建立另一組 RID。研究人員表示，雖然這個方法不能引發遠端程式碼執行或感染，但是一旦駭客可藉由惡意程式或暴力破解電腦帳戶密碼，駭客就可以為原本低權限的用戶帳號賦予管理員權限，因而成為 Windows PC 上的後門。

由於機碼是永久存在的，因此任何竄改在被修復之前都是有效的。此外，本攻擊手法在Windows XP、Server 2003、Windows 8.1和Windows 10系統上都可以試驗成功。

Garcia 指出，這種手法完全利用 OS 資源，並未引入外部惡意程式，故也不會引發系統警告。只有在檢視登錄檔 ( registry ) 時檢查到安全帳號管理員（security account manager, SAM）有不一致時才可能發現。

雖然這對駭客來說是一個天上掉下來的禮物，不過似乎尚未有傳出開採及攻擊行動的消息，但他相信找到該漏洞的不只有他的公司。研究人員對 ZDNet 表示，在發現本項漏洞後已經通知微軟，但並未獲得回應，當然微軟也還未修補漏洞。

win7 冇事

裝linux